\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.2cm}

\title{Checklist de la sesion 3}
\author{Entorno}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Usar Codex con un LaTeX de contexto legal}

Marca cada punto cuando lo hayas comprobado.

\begin{itemize}
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{e3}.
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{contexto}.
    \item[$\square$] He copiado el archivo LaTeX de contexto de la Ley 39/2015.
    \item[$\square$] He abierto el LaTeX y he leido la advertencia inicial.
    \item[$\square$] He compilado el LaTeX de contexto con el icono de Play.
    \item[$\square$] He creado \texttt{informe\_revision\_procedimiento.tex}.
    \item[$\square$] He probado una pregunta sin contexto.
    \item[$\square$] He revisado si Codex ha inventado articulos, plazos o jurisprudencia.
    \item[$\square$] He repetido la pregunta usando el LaTeX como contexto.
    \item[$\square$] He comprobado que Codex se limita al LaTeX de contexto.
    \item[$\square$] He marcado como pendiente de verificacion juridica lo dudoso.
    \item[$\square$] He copiado solo el texto que entiendo y puedo justificar.
    \item[$\square$] He compilado el informe con el icono de Play.
    \item[$\square$] Se ha generado \texttt{informe\_revision\_procedimiento.pdf}.
    \item[$\square$] He comprobado que el informe no cierra el expediente ni inventa datos.
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{entrega}.
    \item[$\square$] La carpeta \texttt{entrega} contiene el LaTeX de contexto, el \texttt{.tex} del informe y el PDF final.
\end{itemize}

\section*{Nombre}

\vspace{1cm}

\hrule

\end{document}
