\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{geometry}
\geometry{margin=2.2cm}

\title{Checklist de la sesion 4}
\author{Entorno}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{Python para rellenar una plantilla LaTeX}

Marca cada punto cuando lo hayas comprobado.

\begin{itemize}
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{e4}.
    \item[$\square$] He instalado la extension Python de Microsoft en VS Code.
    \item[$\square$] He comprobado que Python esta disponible o he anotado la incidencia.
    \item[$\square$] Entiendo que la extension de VS Code no sustituye al interprete de Python.
    \item[$\square$] Si Python no aparece, he pedido a Codex una explicacion antes de instalar nada.
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{plantillas}.
    \item[$\square$] He creado \texttt{plantillas/plantilla\_informe.tex}.
    \item[$\square$] He identificado los marcadores de la plantilla.
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{datos}.
    \item[$\square$] He creado \texttt{datos/datos\_incidencias.tsv}.
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{resultados}.
    \item[$\square$] He creado \texttt{generar\_informes.py}.
    \item[$\square$] He ejecutado el programa Python.
    \item[$\square$] Se han generado archivos dentro de \texttt{resultados}.
    \item[$\square$] He revisado que \texttt{resultados/informe\_01.tex} no contiene marcadores pendientes.
    \item[$\square$] He compilado \texttt{resultados/informe\_01.tex} con el icono de Play.
    \item[$\square$] Se ha generado \texttt{resultados/informe\_01.pdf}.
    \item[$\square$] He probado un cambio en el TSV y he regenerado el documento.
    \item[$\square$] He pedido a Codex una explicacion del programa.
    \item[$\square$] He creado la carpeta \texttt{entrega}.
    \item[$\square$] La carpeta \texttt{entrega} contiene plantilla, TSV, programa, \texttt{.tex} y PDF.
    \item[$\square$] He comprobado que no hay datos personales reales.
\end{itemize}

\section*{Nombre}

\vspace{1cm}

\hrule

\end{document}
